其實唱歌係用平時正常講嘢既聲定點？

有無識唱歌既巴打 真心想請教下

認真Po

用女人聲

當你聽得出唱歌把聲同平時講野把聲唔一樣你就識點判斷

音樂係咩調就跟返嗰個調
訓練下絕對音感就會明

我可以做到3種聲又點解

文字上好難講架喎
不如你扔個cover上黎再講

唔啦 怕傷到你耳仔

搵共鳴 試下盡量想像將發聲位推上頭前上方先
平時講野發聲位集中喺喉嚨

唔太明

正常講野睇你點講法
其實用丹田聲同人講野都大聲好多
不過好多人其實做左咁多年人發聲都唔識
想講野同唱歌好聽就同腹式呼吸吸落個肚頂住，然後兩塊聲帶收緊到一個可以發出冇氣聲嘅聲而又唔會鍊頸辛苦自己嘅狀態，然後脷向下同內收，下咢向下開，俾個喉嚨發到最多嘅聲，咁就好聽嘞

以我認知就唔係講嘢嘅聲。你可以攞啲歌手講嘢嘅聲同唱歌嘅聲對比下，後者會大聲（同有穿透力）啲。但係大聲嘅原因唔係因為你出力叫，而係因為你用啱身體部位嚟將你把聲擴大。我個人覺得唱歌嘅時候用嘅聲係「平時講野」+「擴大聲音」兩個mix出嚟。不過我學唱歌都剩係學咗兩個月，唔夠講得太深入，參考下就好